<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><data><node><coleccion>Colección Fundación Televisa</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>COL_FUNDACION_TELEVISA.jpg</imagen><colecciontag>Colección Fundación Televisa</colecciontag></node><node><coleccion>Fondo Fundación Televisa</coleccion><descripcion></descripcion><imagen></imagen><colecciontag>Fondo Fundación Televisa</colecciontag></node><node><coleccion>Fondo Juan Guzmán </coleccion><descripcion>Archivo que perteneció al fotoperiodista Juan Guzmán [Hans Gutmann, Colonia, Alemania, 1911  México D. F., 1982] quien, tras salir de Alemania, fotografió desde el bando republicano la Guerra Civil Española y se exilió en México a partir de 1939, donde trabajó activamente hasta finales de la década de los sesenta en diversas publicaciones nacionales e internacionales. Al finalizar 1939 fue contratado por el periódico Novedades, posteriormente, trabajó para las revistas ilustradas Así, Sucesos para todos, Hoy, Tiempo y Mañana, entre otras. A partir de 1946 publicó como corresponsal mexicano en las revistas estadounidenses Time y Life. Asimismo, realizó encargos para instituciones públicas y empresas privadas, reproducción de obras y retratos de artistas plásticos y de personajes públicos. En 1947 participó en la exposición Palpitaciones de la vida nacional. México visto por los fotógrafos de prensa.
La Fundación Televisa resguarda la mayor parte del archivo fotográfico de Juan Guzmán desde agosto de 2006. Más de doscientos mil negativos e impresiones en formatos diversos integran un acervo visual representativo de la vida social política y cultural de México de 1940 a 1970.
</descripcion><imagen>FONDO_JUAN_GUZMAN.jpg</imagen><colecciontag>Fondo Juan Guzmán </colecciontag></node><node><coleccion>Fondo Rutilo Patiño </coleccion><descripcion>En el año 2008 Fundación Televisa adquirió el archivo fotográfico de Rutilo Patiño (Jaral del Progreso 1880- 1969) este fondo que integra aproximadamente 20,000 fotografías lo hemos organizado en tres grandes categorías: la primera se refiere a los retratos que Patiño realizó en su estudio captando escenas y acontecimientos de relevancia familiar. En la segunda categoría descubrimos a un Rutilo documentalista de su propia comunidad, en esta fase se encuentran imágenes fuera de estudio, testigo de sucesos trascendentes para el pueblo; el registro de los espacios emblemáticos de la región, la visita de personajes relevantes y la vida laboral y social en Jaral. Finalmente se encuentra una porción significativa de fotos de filiación: corpus de imágenes con la función de tramitar los diversos documentos de identidad a lo largo de la vida. 
Rutilo Patiño se devela como un personaje multifacético que combina el ejercicio fotográfico con una vida intensa de comerciante, prestamista y agricultor. La obra de este fotógrafo jaralense posee una atracción singular debido a su extraordinaria capacidad creativa y lúdica al momento de recrear escenas visuales que la distancia temporal y espacial no han logrado envejecer. Personaje singular y multifacético que durante años promovió el cine, el teatro y por supuesto, quien hereda al día de hoy la crónica visual más rica y genial de Jaral del Progreso, Guanajuato.
</descripcion><imagen>FONDO_RUTILO_PATINO.jpg</imagen><colecciontag>Fondo Rutilo Patiño </colecciontag></node><node><coleccion>Fondo Juan Cachú </coleccion><descripcion></descripcion><imagen>FONDO_JUAN_CACH.jpg</imagen><colecciontag>Fondo Juan Cachú </colecciontag></node><node><coleccion>Fondo Pascual Espinoza</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>FONDO_PASCUAL_ESPINOZA.jpg</imagen><colecciontag>Fondo Pascual Espinoza</colecciontag></node><node><coleccion>Colección Paul Strand</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>COL_PAUL_STRAND.jpg</imagen><colecciontag>Colección Paul Strand</colecciontag></node><node><coleccion>Colección Ned Scott</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>COL_NED_SCOTT.jpg</imagen><colecciontag>Colección Ned Scott</colecciontag></node><node><coleccion>Colección Gabriel Figueroa</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>COL_GABRIEL_FIGUEROA.jpg</imagen><colecciontag>Colección Gabriel Figueroa</colecciontag></node><node><coleccion>Colección Bernard Plossu</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>COL_BERNARD_PLOSSU.jpg</imagen><colecciontag>Colección Bernard Plossu</colecciontag></node><node><coleccion>Fondo Formatos, Procesos y Funciones</coleccion><descripcion></descripcion><imagen></imagen><colecciontag>Fondo Formatos, Procesos y Funciones</colecciontag></node><node><coleccion>Fondo División Fílmica</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>FONDO_DIVISION_FILMICA.jpg</imagen><colecciontag>Fondo División Fílmica</colecciontag></node><node><coleccion>Fondo Filmoteca Noticieros Televisa</coleccion><descripcion></descripcion><imagen></imagen><colecciontag>Fondo Filmoteca Noticieros Televisa</colecciontag></node><node><coleccion>Fondo Revista Lucha Libre</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>FONDO_REVISTA_LUCHA_LIBRE.jpg</imagen><colecciontag>Fondo Revista Lucha Libre</colecciontag></node><node><coleccion>Fondo Revista Sólo Futbol</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>FONDO_REVISTA_SOLO_FUTBOL.jpeg</imagen><colecciontag>Fondo Revista Sólo Futbol</colecciontag></node><node><coleccion>Colección Manuel Álvarez Bravo</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>COL_ALVAREZ_BRAVO.jpg</imagen><colecciontag>Colección Manuel Álvarez Bravo</colecciontag></node><node><coleccion>Colección Centro Cultural Arte Contemporáneo</coleccion><descripcion></descripcion><imagen>COL_CONTEMPORANEO.jpg</imagen><colecciontag>Colección Centro Cultural Arte Contemporáneo</colecciontag></node></data>